Sell sammal päiwal tulli ette wanna läsk ??? Kollo Jaani Katto ja andis ülles, et päle too kui temma jubba 7 ajastad järgimöda se Kollo Jaan Kiisla man om ellano, temma Tööd ajastas ajastanu tenno nink temmale kik om Warranduss puhtan Rahhaa kätte andnu, nimmelt:üts körd			10 Rubl		üts kord			15 Rubl		üts kord			14 Rubl		
tahhab temma nüüd Jaan Kiislast ärralahkuda selle perrast, et temma ??? Tööd tetta ennamb ei kanna, ja palleb nüüd omma rahha kätte saada ni kui kah Moona poolest, ketta temma ossast kah Jaanile andnu, ni kui4 Wakka			Kartowlid		1/3 Wakka			Keswi		1 ??			Soola		2/3 Wakka			Rükki		
Kollo Jaan Kiisla ettekutstutud ja selle perra küssitud, ütles walja, et temma üllepea enneki 24 Rubl om saanu, perrast tunnistas, et temma 24 Rubl hõb. saanu nink üllewa nimmitud Moon, ent ollewad temma sest rahhast jobba taggasi masknu:1 Wakk Rükki, mis werth			4 Rubl 00 kop		lehma Ostmisse päle, mis werth			3 Rubl 50 kop		Saapide Ostmisse päle, mis werth			3 Rubl 50 kop		1 ?? Soola, mis werth			40 kop		üts Paar Pastlid, mis werth			35 kop		Jahwatamisse rahha			30 kop		Summa			12 Rubl 05 kop		
Naine Kollo Jaan Katto ütles, et selle wasta om temma essi jobba rahha andnu ja ei pattu mitte üllewätsi 39 Rubla sisse. Kollo Jaan sallas sedda
Sai moistetud: Kollo Jaan Kiisla peab se Naisele 17 Rubl nink 4 Wakka kartowlid, 1/3 Wakka Keswi, 2/3 Wakka Rükki, 1 ?? Soola maksma.
Se Moistminne sai kalutud §772 &amp; 773 järrele.
Peter Kutzari XXX Josep Koor XXX Wid. Harkmann XXX
Jakob Hanson XXX Jaan Tennosar XXX
